釘釘發布海外版DingTalk Lite

chinazi 軟件 , 不了

DingTalk Lite更適合海外用戶的需求和使用習慣，支援郵箱登錄，以及iOS、Mac、Windows、Android多種系統。

阿里巴巴集團的組織數字化運營平台釘釘昨（9）日正式發布海外版DingTalk Lite，支持繁體中文、英文、日文等多種語言，即日起在各大應用程式商店和釘釘官網免費下載，為不同企業和教育機構在疫情期間提供強大的跨境溝通協作工具。

DingTalk Lite更適合海外用戶的需求和使用習慣，支援郵箱登錄，以及iOS、Mac、Windows、Android多種系統。在香港、澳門、日本、馬來西亞等多個國家和地區，數萬名使用者參與了該版本為期兩周的公測。DingTalk Lite的主要功能包括：提供視像會議、群直播、聊天、日程等多種功能，可同時在中國內地和海外使用；支持千人群直播，並可同時連接不同群組進行直播，擴大參與人數；視像會議可同時連接超過300與會方，支持共同桌面和檔案分享，還備有美顏，以及錄影和回放等功能；14種語言人工智能翻譯，包括中、英、日語，移除溝通障礙；連接組織架構圖，便於聯繫機構內同事。

釘釘首席技術官朱鴻表示，受新冠狀病毒疫情影響，遙距辦公和學習的需求大增，期望運用領先的技術能力，幫助企業和學校盡量維持運作。鑑於全球多個城市都實施不同程度的封鎖，居民需要自我隔離，企業影像會議和學校直播課堂在亞洲的需求大幅增長，及時推出DingTalk Lite將可滿足這些機構的迫切需要。

內地和港澳地區向來有不少跨境學生，使用釘釘能無縫連接不同地區的同學。澳門知名中學培正中學也正在使用釘釘進行網上教學。資訊科技科的盧聖生老師表示，釘釘的視像會議和群直播功能非常流暢，可以支持全班同學一起學習和互動，保證了我們的網上教學質量，在疫情期間做到「停課不停學」。

面對高用量，釘釘還能為用戶提供高清視像會議和低時延的直播，全因背後有阿里巴巴集團的數據智能骨幹業務阿里雲的技術支撐。疫情影響下，中國內地約有1000萬家企業使用釘釘進行遙距辦公，另外有超過1.2億學生和350萬老師通過釘釘線上課堂繼續學習。

釘釘在亞洲其他地區也為不少機構採用。日本國際學校「翰林日本語學院」是第一批使用DingTalk Lite的教育機構。長岡校長表示，在決定使用哪款產品進行網上教學時，開了很多會討論，最後決定使用釘釘，是考慮到釘釘安全性更好一些。而每天要給學生上課的大賀大輔老師對釘釘功能評價，釘釘視像會議是他們最常用的功能，在遙距教學中可以共用桌面進行教材演示，這一點很受用。

除了教育機構外，不少企業也運用釘釘進行內部協作或舉行各類活動。從2月底開始，東京要求辦公室員工盡量不要乘坐公共交通出行，並逐步啟動線上遙距辦公，因此不少日本企業也開始使用DingTalk Lite。日本DX HUB株式會社負責人芳賀岳人表示釘釘有助節省時間，讓員工在家辦公時體會到「一個產品就能搞定」的感覺。而生產「獺祭」品牌清酒的日本著名酒廠旭酒造株式會社，通過釘釘視像會議連線了在日本、中國、美國和澳洲等地的近百位粉絲，進行「雲喝酒」互動。

在安全方面，釘釘獲得SOC2Type1服務審計報告、ISO27001、ISO27018等資訊安全認證，對於使用者私隱資料的保護達到國際頂尖水準。其中，釘釘通過了SOC2Type1安全性、保密性和私隱性三項原則的審計，是中國首個獲此認證的應用程式。

根據聯合國教科文組織在3月中發布的資料，全球近4.21億學生學業受到新冠狀病毒疫情影響。為此，該組織推薦了一份應用程式和平台清單供家長、老師和學校參考，釘釘亦在視像會議、教學直播和團隊協同通訊平台的推薦名單上。（編輯：梁啟迪）

屌！
咪又係QQ

+1

用 slack 有咩分別？

本身釘釘係做返工 apps 打卡起家